---
tags: [東京メトロ銀座線]
title: "銀座線の踏切" 
date: 2016-02-21
---

地下鉄では国内唯一、第三軌条でも国内唯一な銀座線の踏切を見に行きました

![](20160221-13.jpg)
![](20160221-11.jpg)

部外者が線路へ侵入して第三軌条のレールで感電・・・といった事故が起きないように、列車が通るときを除いて、線路側が門で閉ざされています

…踏切の標識の車両にパンタグラフが描かれてるけど、よくよく考えると銀座線の車両には付いてないっていうことに今気づくなど

![](20160221-12.jpg)

![](20160221-14.jpg)
![](20160221-15.jpg)

上野検車区の敷地内が見える

そういえば1000系ってスカート装備していないんですね、踏切がないので要らないという解釈…？
